點解做essay咁辛苦

做千幾二千字
好難先嘔到一百幾十字出黎

16000字，四份加埋
死緊

抵啦 邊個叫你最尾先做

英文能力問題

聽日就交

千幾字真係唔算難

習慣deadline fight

Yes I is

而加500字 做多兩粒鐘希望完成

回緊樓主個份
我每份4000-5000到

讀文科讀左四年練到一日嘔三千字都唔係問題

一日完成3000 字Lit Review + 1800 字essay

人地寫PhD thesis 十萬字都係咁啦
樓主注定唔係搞學術嘅材料

我每份都3000-5000字

仲要4，5份

好明顯係求grad啦，點會走到咁遠呀

寫幾千字文好似要攞佢命咁
好心佢呃完個bachelor degree就算啦 唔係好整衰學術界

Lit review 真係
睇文已經可以就咁掃
對眼自己識揀翻啲關事嘅字黎睇咁

每次做assignment都好似怨婦咁
我讀緊part time degree
每次做assignment都問自己點解我要揀用英文讀呢科
剩低個200字可唔可以唔寫
呢份功課可唔可以唔交

真 隻隻字都係好努力嘔出黎

3000字中文essay

一晚做四千幾

文科撚一個SEM 3-4科
每科5000字

中文google translate
譯做英文再改
咁樣幾千字快做好多
利申 second low但求有個degree

抵撚死 怨得邊個

係做好 research 後開始寫用一日搞掂, 定由睇題目到做完一日？

利申 文科底, 但每一粒字都嘔得好辛苦

利申：文科狗

仲以為你engine或者it 多數呢啲科英文差先覺得寫essay想死 但你文科都咁就....

連埋睇source
朝早9點起身做到11點幾12點
十幾個鐘冇停過

之後決定以後唔再做DF

因為要諗point+搵reference+arguments每樣都辛苦野來

Sem尾係咁，加油

你undergrad 搵secondary sources 啲point 左抄右抄算啦

我一個sem 6科
科科都要group project paper exam

都要過到plagiarism個system先得架
唔係咁易架

其實一日做完質素點都唔會最高
因為你冇時間去揀source
但都係即日搵一堆lit
跟住揀黎睇睇下邊幾份最關事
然後掃成份睇下有啲咩quote到出黎
揀完就開始自圓其說了
你知你要講咩就會寫得好快
諗唔到寫乜就proofread 下前幾段先
反正唔會因為你死諗爛諗就有野寫
咁樣寫下改下就好快做完

你可以睇secondary source當brainstorm
唔一定抄足嘅

最慘係自己用左幾日做都唔夠人地1日做曬高分

少年你太年輕了
大學入面有好多學霸係可以一日做完而又高分
正如有啲人考試前一晚先溫都夠屌打一班人

高唔高分同你用幾多日做，寫幾多字冇關係

大家問得即係凡人啦 同學霸邊有得比

同樣文科但讀翻譯 唔使寫paper/essay

有邊科係唔洗寫essay？

好奇一問

正常寫essay應該係睇完source有啟發先寫
家陣變成諗完個point再搵d info去論證
調轉哂次序

利申 今個sem無essay

當年ug FYP 四萬幾字一個星期多啲搞掂
仲要A左

有咩技巧

當年考A.L. 作文好似都寫左2千幾字😂

岩岩屌完3000字中文

香港大學生寫essay係為左交功課

作文都2000